東華學院畢業生平均月入2.9萬元 放射治療月薪近3.6萬元

東華三院成立的自資院校東華學院調查去年度的畢業生薪酬，畢業生整體平均月薪達29,138元，較前年上升約4.4%，月入中位數達32,991元。

學士畢業生的平均月薪突破3萬元，較2018年上升5.7%，當中放射治療學（榮譽）理學士畢業生入息最高，平均月入逾35,800元，護理學（榮譽）健康科學學士和職業治療學（榮譽）理學士畢業生，平均月入分別為3.2萬元及2.9萬元，學院指反映畢業生在就業市場極具競爭力。

睇到呢啲post就知道，放榜近了

有家底可以養起你/自問係人中之龍能力非凡嘅可以唔駛睇落去 你讀咩都得
TLDR: 醫療科>專科>>>>>>>>>>>>>>>>普通科
就嚟又放榜 每年都有一車車嘅DSE雞攞住個分唔知讀咩好
以為自己幾中意science 就去左讀6901
以為自己中英文底幾好 就走左去讀語文科
以為自己畫畫幾有天分 就去左讀Design
以為自己有料做金融才俊 就去左讀bba
絕大多數嘅人 喺畢業之後 甚至讀讀下嘅時候 就發現自己根本只係平平無奇 無所謂嘅天份 但又要死死地氣讀到grad
grad完之後 望住讀專科嘅同學fg 20k up 自己就連工都未必搵到 搵到jobsdb變埋homepage 先搵到一份中五人工嘅爛鬼文員 浮浮沈沈幾年 終於去到20k 30k嘅時候 讀專科果班同學都差唔多儲夠錢買樓
你實會聽過有人講 有料嘅讀普通科都fg 30k 搵得多過好多專科撚
無錯 的確有唔少依種人 但你有信心自己係果1%嘅精英 而唔係果99%嘅普通人？

讀專科未必包你成功 但起碼保障到你生活 有生活有work life balance嘅時間慢慢發展興趣都唔遲
依家中六嘅未必明 去到你grad果陣就明依個世界有專業技能 搵得到錢有幾重要
仲未計依家香港咁嘅形勢 專科移民嘅可能性遠遠大過讀普通科果班
有料嘅就讀medic dental 世界仔有人脈又鐘意business世界嘅可考慮gbus qfin
差少少嘅去讀Poly 三寶/五寶
再差少少嘅就Nursing Social Work Engine IT 依類
唔為移民嘅education都唔差
希望大家放榜順利 遠離水泡普通科

16分 明愛 護理系 醫院護士學校

19-22分 edu教育系 OU/東華護理系

22-24分 東華/明愛/ou 物理治療

東華 放射治療 醫學實驗室科學 職業治療
三大computer science
6901 geo/stat

23-26分 Cu poly hku nursing/ hku cu教育學/social work

27-29分 理大5寶 /qfin/law

30+ Medic/dental

讀咩都係比考0分嘅用棍打 +尻告

無錯

成日水鳩d學生讀
不過入唔到大學讀呢d有牌既科都唔錯

性價比非常高

想讀普通science？想做research？可以望下先

讀pure science 行academia 前有無講埋 academia 條路有幾窄一關關上去淘汱率幾高
- 讀ug鬥GPA, pure science易爛grade
- 到 pg/phd鬥出論文
- postdoc/tenure鬥人脈﹑論文﹑R funding
- PhD number >>>>>> postdoc/tenure posts
PhD dropout rate幾高 depression rate幾高 讀3-5年起碼 中間頂唔住好彩就攞個廢master走 唔好彩就咩都無
中學讀書成績 / 大學讀書成績 / 研究能力/ 出紙質同量 係無關係

除非你top到可以讀IRE
否則一定讀專科

大家要小心「假興趣」，唔好以為自己dse個科叻就去讀個科，chem就係一個好好嘅例子，大家一定要搵到自己嘅真正興趣，咁樣讀落去先會有動力攞高gpa grad，成績好搵工自然都會好啲，最簡單的嘅方法就係去你心儀program嘅website到睇syallbus，唔好單純睇一個chem/ social science一個字就狗衝，乜都唔知就讀落去肯定出事

如果對所有嘢都冇興趣或者冇反感嘅，唔該你去讀專科

- 對chem同bio冇反感/有少少興趣嘅就去nursing同五寶
- phy math就工程，IT
- stat同M1有興趣就去精算同data science
- econ, bafs嘅就去qfin, risk man, account
- 對地理有興趣就去Geology, poly度地，中大essc就試下搏天文台

出來做野, 做咩都好
興趣都係9UP
你老細一定會比你無興趣嘅野你做
想求興趣一係去做YOUTUBER一係自己做生意
否則所有意義都只係個錢字
多錢你條命就值錢D
少錢你條命就賤D
所以盡量讀專科

[警世放榜年經] 香港讀U唔讀專科 你條路會比人難行十倍

[警世放榜年經] 香港讀U唔讀專科 你條路會比人難行十倍 （2）

完全同意
呢間學店真係

支持啊
一齊排隊去IFC

又唔夠分入黎poly
又想做醫療人員
係咁嘅啦 一定二奶命
但你有牌先 好過普通bachelor of art/social science

歡迎討論

再創新高 教大教育系畢業起薪點2.7萬

香港教育大學昨日公布最新的畢業生就業調查結果，去年畢業於教育榮譽學士課程及學位教師文憑課程（PGDE）者，平均起薪點均達約二萬七千元，再創歷年新高，當中以投身中小學教育的起薪點升幅較為顯著，最多增加一成。

教大去年十月至十二月期間訪問了約五百名教育榮譽學士畢業生及近一百七十名學位教師文憑課程（PGDE）畢業生，發現教育榮譽學士畢業生就業率達九成四，平均起薪點近二萬七千元，較前年升百分之七；投身中小學教育及幼兒教育的平均起薪點分別為二萬七千一百多元及近二萬二千元。

學位教師文憑課程畢業生就業率更高達九成九，平均起薪點為二萬七千五百多元，較前年高逾百分之九，以中小學教育起薪有較顯著升幅，由前年的二萬五千四百元增加一成，至近二萬八千元。

教大署理學生事務處處長甄玉媚指，政府上學年增加全港公營學校班師比零點一，是令畢業生起薪點大幅上升的主因，並指全行多出二千多個位，根據教師薪級表（中小學文憑教師）一般起薪約兩萬八千多元。她又指，當局下學年在全港公營中小學一次過落實教師全面學位化，教師起薪點會進一步上調至三萬三千多元。

教大來年將大幅增加幼兒教育、小學數學教育及常識教育課程學額，被問到是否有足夠教席吸納新增的畢業生時，甄指小學界別過去數年自然流失率維持在百分之四左右，即每年約有一千二百名教師退休或轉行，需要新血填補，加上隨後數年學生人口將平穩回升，相信待教育課程學生五年後畢業，有足夠空間吸納。

19-22分就有得讀

push

希望多d人知有咩專業科

正常啦

16分 明愛 護理系 醫院護士學校

19-22分 edu教育系 OU/東華護理系

22-24分 東華/明愛/ou 物理治療

東華 放射治療 醫學實驗室科學 職業治療
三大computer science

23-26分 Cu poly hku nursing/ hku cu教育學/social work

27-29分 理大5寶 /qfin/law

30+ Medic/dental

當然你可以話大學唔係職訓所
但 條路自己揀 _ _ 唔好喊

我唔知4年之後上班台又有幾多人怨點解30歲都係2xk
我唔知有幾多個今日seriously 覺得自己有興趣嘅科畢業之後工作幾年仲有冇
我都唔知有幾多個會確保自己嘅興趣可以去到40年之後退休都有興趣
更加唔知人事關係/工作壓力會不會令你有興趣嘅嘢變得討厭
如果你都唔sure
你應該讀專業科 唔好信d Year1-2大學生吹奏
讀緊大學 無憂無慮當然興趣科正啦
完全冇生活壓力 甚至冇返過工 溫室小花邊知外面嘅世界係點
所以往往讀緊書同工作之後個attitude會有改變
興趣都會改變
但如果個時先後悔 你已經浪費咗好幾年青春
專科可以比你年輕嘅時候賺多d錢 唔洗驚中年失業 享受好的quality of life
第時有興趣 再讀master興趣科又得
賺錢快代表財務自由都快過人
快啲供完樓 去讀個phd又得
興趣一定要用 但個次序可以改變
eg ug專科 taught master 興趣科
或者 ug major 專科 minor 興趣科

有得揀一定讀dental
然後poly3寶
然後2大教育/SW

想知
6901 係咪真係咁好？
近幾日好多連登仔吹奏
利申：預自己bes5 21-24

我覺得睇自己能力
如果你中文英文 LS廢
但其他science好高分eg 5*/5**
咁你去讀science都ok
但心理準備science唔易讀
同埋你未必賺到錢
private lab 夠膽9k請人

但如果你讀TWC med lab science
你雖然個名差過poly no ulife
但你會有份穩定專業工作
人工又ok有29k

唔跟興趣揀 又有幾多可以捱過4年
俾你爛晒grade捱到4年畢業 做番果行又捱多30年咩

唔反感都可以去試下
有幾多個中學已經知自己一定30年都中意所謂興趣

樓主其實造福世人
可惜好多時都年少輕狂
包括我
你話我係咪好後悔又唔係
但你畀我而家再簡一定簡專科

咁其實係包埋興趣同強項 鐘意嘅科你先會擺時間落去讀，你夠勁嘅話總有地方發揮。
淨係諗收入，幾多才能因為咁而浪費

痴線好似打機啲攻略路線咁

我都係當年差d讀pure science
lihkg d前輩提醒我先入poly 專業科

至怕你有興趣讀science同engine
但入到去先發現自己冇能力
然後混混噩噩讀4年

學校老師一定想boost 3大率
因為會影響學校banding

出身唔係有錢upper class
想生活好d 唯有靠讀專科
如果唔係你讀咁多書
唔通為咗做份人工低過譚仔啊姐/保安嘅工

樓主讀緊poly咩科？前景如何？

都ok 穩定 舒服

夠分就讀poly 醫療
唔好去玩pure science
除非你去到IRE top tier水平

醫療真係玩哂

畢業於聖若瑟書院的黃亭熙（Matthew），其DSE中文、英文、物理、化學及生物均取得5**，而通識及數學則取得5*。雖然挾着「探花」之名，Matthew直言，自己曾考慮讀法學，「但係讀法律好悶，唔鍾意太多文字。」

Matthew就讀中三時，已開始加入科大資優教育發展中心的「中學／大學雙修課程」，同年已讀完DSE化學科課程，隨後兩年開始修讀大學的化學課程。Matthew作為「尖子」，入讀科大後繼續發展其科學天賦，現時主修化學的他雖然準備升讀二年級，惟他已修畢四年級生的化學課程兼取得A+成績。

如果自問有如此水平
我先鼓勵你去讀Science

當年專科唔易入

kong u broad based收生個d programme最值錢嘅野係可以second major
除左神科幾乎所有平民科都major得
連登仔吹奏6901燈唔哂
係佢地追捧嘅位錯左

明白樓主的苦心，不過五寶好似都離不開要成日對住病人

如果當年有睇依d文真係可以行少好多錯路
造福世人
果d pr打手水人讀水泡科真係極度仆街

補充 我係指留言果堆攻略文

MLS唔洗對住病人 對住病人啲樣本就得

的確 擺到明係伏都有人真心吹奏
開幾個po就知d人醒唔醒目

不過當你見到個病人functioning變好個下
真心好開心 好有成就感

人生贏家系列

唔係人生勝利嘅
過得好少少咁啦

有班仆街pr打手 水三十歲果班當初入錯科既人 水人讀水泡科
你話中六畢業入u我都當你有青春可以浪費試下 番轉到都趕得切

無得揀都唔好入東華...除咗收學費呢間學店唔會理學生

的確

工程俾狗做 有排都未三萬

22-24分邊到讀mls rt ot個d科目
nursing 就護士學校啦

我見ee me都話唔好做
香港工程係咪都係伏多如果入唔到政府

2020 DSEer上連登睇下好啦
上連登不需太認真
無論邊個樓主叫你讀咩科
都要用自己個腦諗清楚
無興趣為錢為穩定入醫療個人覺得係最on9嘅事
如果真係有興趣，我覺得無論東華OU出到嚟都一樣，最緊要肯學肯去做
共勉之

利申 做緊dirty team nurse

點人讀social work

其實因為chem係水泡 本身讀既人都唔叻 係呢個pool到只要本身唔差既前幾日讀晒個course去考都好易就A+/A 但physics就唔同講法 真係好多神人 係呢個pool就好難競爭 拎到A+真係有份量 平時無keep住進度 臨急先溫好容易題目問咩都唔知
利申：chem 全A+ physics得quantum mechanics A+

唉屌

LSGI best5收24-25分左右

Respect
讀咩科都要考慮清楚
唔好讀完興趣普通科 畢業又要怨人工低
同埋唔係有興趣就得 大把人入去發現自己根本讀唔掂science同engine
醫療科算你肯努力就有回報
比心機讀就得
不過nursing就真心要考慮清楚
事關工作辛苦同都可以幾危險下

東華真係俾狗讀，橫掂都冇u life，如果夠分入東華sssdp既話，梗係揀Nursing School，一定收你，讀完3年就有工開 有啲私院唔洗交學費之餘仲有生活津貼

咁想讀ot rt mls
又入唔到poly可以點
個個有錢去外國？

nursing真心推薦護士學校
nursing界最好個間

想讀ot rt mls既話 咁都可以考慮下既，但係夠分入唔代表handle到，有fd 讀東華mls above average入，俾心機讀但都讀到屎咁，有好多quiz同埋啲野都難。要有定心理準備呢幾年都chur

d位都係留比d讀唔成書2世祖

讀得醫療科就一定chur啦
全世界都應該一樣
poly又好 twc又好 Uk讀又好 Aus讀都好
一樣都會會chur
你想做專業人士就一定有d要求
如果唔係你都唔敢相信d專業人士嘅意見啦

畢業即刻有牌，3萬蚊👍👍

22-24分 入到東華/明愛/ou 物理治療？邊間好啲？

利申：行外人

東華有sssdp ，師資又好，全部polyu 教授班底

最好就睇啱邊科就搵幾本intro同幾本最難嘅大學書睇吓自己仲有冇興趣

望完大學數學
不了

係香港，搵到錢都無命享

樓主咪撚水人啦，東大學費貴又唔係大學又難搵工

傻豬 人地雖然廢過我地polyu
但都全部入到行

咁放射治療啲人係咪真係易生cancer

唔會 冇scientific evidence證明有關係
佢哋會有保護 同埋會遠距離操作

點解樓主唔早幾年出專科post
讀完bbq真係乞食中

Law行埋一邊

點解？

下，全部揾到，3皮up喎
學費係貴但畢業後好快揾返

又係呢啲文

6901勝在彈性好高
- 想入工程行業就讀Geology
- 想做環保撚就Environmental Science
- 想入it嘅stat+cs
- 想兼顧興趣得嚟又有飯開就興趣maj+ Business major
- 想享受人生，daddy係上市公司director嘅米文理雙修（雙重乞食大法）

有gpa咩都得

留意有好多人係因為自己dse某啲科考得叻就以為自己好有興趣

利申瀨過嘢，好彩懸崖勒馬

但其實好難，大學冇咁多Course有past paper俾你操，基本上你好多時都係望住堆power point係到發呆入唔到腦

有啲勤力嘅米抄一次slides當溫左

的確 dser千萬唔好以為dse收分低等於容易讀
ff太多唔好

乞食定義係點先？做文員？

但如果無興趣嘅 其實好易爛grade 識得有個人全靠文科拉分 但商科爛哂而家都有人讀讀下轉faculty 都要睇自己係咪真係想讀嘅

完全冇興趣就不了
但唔反感 又冇特別大興趣某一科
我建議讀專科

最起碼係要冇反感，如果本身就反感嘅梗係唔好去

如果 6901 vs UST Science GroupA
大家係咪都係會揀6901

講咩q都假，人工好就得。
我識個對chem bio 極反感。但最後為份人工做nurse。依加做得好好

因為佢本身對nursing好有熱誠？

完全無，出面做左幾年野，最後認命為錢讀nursing

僱傭兵

ching加油，祝工作順利

我諗樓豬嘅意思係，讀咩科自己決定之餘亦要對自己負責返，條路自己揀，仆街唔好喊，一定要對得住自己。

其實呢度冇人想香港將扭曲成咁，我地嘅政治已經嚴重扭曲，冇人想連最基本嘅人生觀都變壞埋，我覺得時間機械係睇唔過眼啲人讀完興趣科之後出嚟乞食，係到自怨自艾憤世嫉俗姐。自己讀得呢科就要自行承擔後果，唔好講到自己中曬伏咁，根本你讀之前就要清楚返個後果

你咁講都有道理
我之所以concern都係因為見佢開咗咁耐
twc都直接全部有牌 佢過咗幾年都仲未有
我唔知啦 始終我冇讀過twc同cityu
我都係八卦見到下city d人個respond

absolutely
都係你解釋得清楚d

東大勁到

仲有教大 OU

認同，根本唔係學校垃圾師資，垃圾設施

咁灰咩

而家緊係揀移民科啦

但你地都係為咗拿牌做醫療專業人士姐
低分過poly 6-7分係要付出d嘢啦
如果唔係個世界點公平

Agger

唔係高分個啲入東大真係唔錯 起碼搵到下錢

有牌做返果行咪得

唔夠分入5寶又想讀醫療科又想有Ulifenursing 幫到你

職業訓練所
香港需要呢d
唔係文法學校

nursing未必個個岩做
冇心好容易做幾年就quit

自己有興趣既科自然就會讀得好
呢個係好重要既心態
你睇錢讀科 最後只會困住自己做唔鍾意既野十幾年

行行都會有出色既人 唔好太怕出黎乞食
真係出到黎唔得既話 起碼無憾

做自己鍾意既野係對自己最負責任

祝個d誤人子弟，玩鳩人地前途既仆街長命百歲，百病纏身

如果我當年見到呢個post
我而家就唔使咁折墮

On9啦東華

Push

當年邊有咁多資料

隔離post d人笑教大廢
殊不知人地畢業35k
兒登真係兒登

入到LLB只係等於幼稚園bb班
仲要chur足4年整靚個GPA爭PCLL

但chur完pcll之後呢

Bar要有law firm比位你做pupilage
Soli好似要兩年？

Anyway真.識人好過識字
TVB嗰啲打電話比uncle係真

真係冇背景就好難同其他人爭

唔知真定假
不過如果你成績差
真心可以考慮下我pin 嘅科目
最多就去讀asso/hd 或者護士學校
千祈唔好比人水去讀警察課程

成日水鳩人入啲唔知乜野學校
有人請你先得架一見你東華明愛
你要做護士點解唔入咗正式大學再讀master 轉 CU polyU都有開
一定易過你用Jupas non jupas易入

未見過有入唔到行
我點水人啊
你22-24分邊度有得讀pt ot rt
廿幾分讀教育 醫療 社工 CS/stat/geo 已經係所謂性價比最高
dse唔高分個班 有咩更好選擇

東華好唔好就見人見智，讀nursing school好過

護士學校屌打所有大學nursing啦
成班自我感覺良好 自以為高分就一定好
點知護校d nurse 最受senior歡迎

16分 醫院護士學校 其他學校不了

19-22分 edu教育系

22-24分 東華/明愛/ou 物理治療

東華 放射治療 醫學實驗室科學 職業治療
三大computer science

23-26分 Cu poly hku nursing/ hku cu教育學/social work

27-29分 理大5寶 /qfin/law

30+ Medic/dental

唔撚見咗pharmacy

讀ou/twc/chie nursing
不如直接入護士學校好過
有d分分鐘有人工拿

Make nursing school great again

大家唔好俾專科呢2個字fake左，其實你哋可以先係ug到讀左專科搵夠銀再讀興趣master。亦可以選擇搵食major+興趣minor拉gpa嘅組合

子曰：「小不忍，則亂大謀」。忍一時之氣，免百日之憂啊

16分 明愛 護理系

19-22分 edu教育系

22-24分 東華/明愛/ou 物理治療

東華 放射治療 醫學實驗室科學 職業治療
三大computer science

23-26分 Cu poly hku nursing/ hku cu教育學/social work

27-29分 理大5寶 /qfin/law

30+ Medic/dental

當然你可以話大學唔係職訓所
但 條路自己揀 _ _ 唔好喊

我唔知4年之後上班台又有幾多人怨點解30歲都係2xk
我唔知有幾多個今日seriously 覺得自己有興趣嘅科畢業之後工作幾年仲有冇
我都唔知有幾多個會確保自己嘅興趣可以去到40年之後退休都有興趣
更加唔知人事關係/工作壓力會不會令你有興趣嘅嘢變得討厭
如果你都唔sure
你應該讀專業科 唔好信d Year1-2大學生吹奏
讀緊大學 無憂無慮當然興趣科正啦
完全冇生活壓力 甚至冇返過工 溫室小花邊知外面嘅世界係點
所以往往讀緊書同工作之後個attitude會有改變
興趣都會改變
但如果個時先後悔 你已經浪費咗好幾年青春
專科可以比你年輕嘅時候賺多d錢 唔洗驚中年失業 享受好的quality of life
第時有興趣 再讀master興趣科又得
賺錢快代表財務自由都快過人
快啲供完樓 去讀個phd又得
興趣一定要用 但個次序可以改變
eg ug專科 taught master 興趣科
或者 ug major 專科 minor 興趣科

受senior歡迎完全沒有意義，只是因為那些senior喜歡機械式工作的人，這些病房senior和病房護士的工作不是著重判斷思考，都是沒有希望的。有實力就做病房以外的護士。

個個護士做research咩

支持

係啦 得啦
好多專科post ar

總之
有能力就讀專科啦
冇能力就邊讀邊學門手勢
乞食科若然好鍾意就去外國升mphil phd
或者直接去學門手勢啦

well said

點解對病人護士唔係用腦？有specialist nurse

你意思係護士學校畢業的nurse冇腦

做護理系冇窮人
制度小圈子化，需求大

東大有SSSDP/NMTSS資助, 扣除資助後學費一年4-7萬
nursing: $43,300
ot: $70,600
pt: $73,100
rt: $68,250
mls: $62,675

「poly如果做得好點會去東華？」
笑左
你知唔知咩叫高薪挖角
大把有經驗既教授跳來跳去

嘩, 吹到行一行, 咁香港唔使咁多人爭住攞一萬蚊啦屌你, 人工都COVER有餘, 香港窮人係小數過小數

東大更稱心

我只是說除了做research還有其他直接照顧病人的護士角色是離開病房也用腦的

今年特別有樓主唱好，
東華個收分會唔會破新高，以前依科野大家都自私揀

教大同社工都有機會升啦
我成日吹奏教育同老師
我吹奏埋engine science ire係咪全部都升
我都想做燈神
明明就講客觀事實

仲有教大啊 老師都好好搵

Make education and social work great again

有冇人知考ib 35分同42分係dse幾多分

engine science ire依d科現實撈成點，
大家有眼睇

教大/醫療一畢業即有3萬up，
對dsers黎講算好吸引，當然對普通打工仔都係好吸引

Poly U 出名 political

同埋poly 好多中國professor

呢個就八大都多

好難知實際上等於幾多
但可以估下
dse best 5 31分等於Ib 43分 （medic 收分）

中國班professor英文真心難聽難明
好似講火星文咁

想做化驗 唔夠分入poly mls
應該揀city biomedical science定 twc mls
之後想移民去外國 應該揀邊個好D

CS

去外國讀

瘋狂吹奏做乜鳩心諗
行行都有自己困難 邊個話入專科就冇死
都要啱自己興趣性格能力先得架
明明唔鍾意對人你水佢入nursing edu
你想佢地中途quit? 唔啱自己讀只會晒自己時間

一直想問個問題 點解nursing起薪點頂薪點都高過PT 話晒入得PT都起碼32/33入喇 咁荀仲邊鬼有人PT or其他五寶呀

Pt ot高分純粹因為本地想入嘅人demand大過supply
以前邊洗咁高分
你搵外國就知其實收生要求同nursing差唔多

其實係
雖然樓主個出發點係好，
不過應該交代清楚返係
"jupas揾食指南/參考"

唉 最衰屋企afford唔到 如果唔係早就去外國讀左啦

真心好認同
特別係PT OT 係要好強嘅observation and communication skills 唔係好似醫生咁入嚟問兩句兩分鐘就走 要同病人交流同傾 show empathy
你唔慣對人 或者同人相處
我包保你會讀到想死
東華有幾多人中途quit佢點會比你知

當然你話你自己搵食啫咩都唔怕你咪去囉
但條路自己揀 仆街就
搵錢有好多方法 唔洗迫自己行條唔鍾意嘅路
大個仔啦 唔好人講你就信 自己諗清楚先行每步路

可能係我入錯post 佢個標題就係搵食post

移民就揀nursing la如果你真係覺得自己啱做
外國大把爭要護士 但pt ot 唔係特別想要因為呢行native著數啲
你睇nhs就知ot pt 得兩萬月薪到 扣埋稅得萬鬆

Cannot agree more 睇見咁多呢啲專科post 就覺得天下打手何其多

Ching 入咗咩科 澳洲讀護士master pre reg果隻 搞埋移民順風順水

我有friend讀東華ot，都話勁chur，quiz好易fail，之前果幾屆得六七成可以四年graduate
專科真係唔易讀……

CS幾好啊

from other reply
讀咩科自己決定之餘亦要對自己負責返，條路自己揀，仆街唔好喊，一定要對得住自己。

其實呢度冇人想香港將扭曲成咁，我地嘅政治已經嚴重扭曲，冇人想連最基本嘅人生觀都變壞埋，我覺得時間機械係睇唔過眼啲人讀完興趣科之後出嚟乞食，係到自怨自艾憤世嫉俗姐。自己讀得呢科就要自行承擔後果，唔好講到自己中曬伏咁，根本你讀之前就要清楚返個後果

標題整得差姐
我真係想比大家知道多d選擇
唔係低分就玩完
事實上高分有高分選擇
低分有低分選擇

終於有人講

讀興趣科啦
讀專科係原罪
Lm 好快比人插

過來人告誡：想移民，最理想過當地讀。英美澳加紐讀完當地accredited 左既 MLS/CLS/Laboratory medicine degree，當地有用之餘，返香港極大機會reg得返。你香港讀完，外國唔會認，重新再考。

唔去外國就 twc mls。

你講得岩 想最容易移民一定係直接去外國讀

鬼唔知阿媽係女人，老豆老母有錢連讀乜都冇限制啦移民最容易係老豆老母有外國passport啊

依家讀唔成書，屋企冇乜錢，東大真係有得諗架喎，預咗出到嚟人哋睇低你一線，但政府loan算易還，但你肯捱都一樣搵到食，拎啲工作經驗都好多人移到民。

Allied health真心抵讀，唔使night shift，工作穩定，radi, nursing同醫生都要你唔使喎

大家要接受

搵幾多人工同讀書成績唔一定關事

講錢梗係好
你唔講下日日都要check radiation level?

想有個出路就參考下個list
如果考慮過都依然選擇興趣科咁就去馬啦

check radiation level就唔洗日日check
聽佢哋講就應該一個月/一年咁去check

PT OT RT都冇night shift
Imaging nurse 醫生有shift

都係嘅
不過習慣咗可能就冇問題

From other reply

咁又老實講，除左專科，你拎個鳩分入到好學校好系都唔會搵到好工。

一來各行各業都接近飽和狀態，越早出世機會真係越多，做多幾年野無人理你個分同大學，要記住freshman 係老闆眼中除咗平係一無是處

二來個分好影響你第一份工既機會，無工作經驗前大把HR會睇你個分問問題同篩人，所以有人考得差去外國讀大學洗底都唔掂，除非份工好需要英語溝通，咁可能印象分會好少少，好似會計咁一開始出黎freshman 唔係做big4 基本上就成世玩完，做細firm會俾人刻住「無能」直到永遠，你個分咁低就算俾你入到三大會計又點？你搶得到big4 mt?最top個班一樣搶哂所有位

結論：分低入大學只係有多四年快樂時光，最top個班人一樣年年都有個穩定數目係度，只係多咗班原本入唔到既人入到大學，我建議喱班人yr1考返好低分既卷再combine，唔係等你搵工就知咩叫絕望

唔會習慣，nurse AN同MO oncall+half day都係冇人性嘅duty，將你精神體力搾乾搾淨，所以好多人都會想升去避呢啲duty

護士同醫生真心辛苦
respect

樓主真心幫到好多人
香港地讀醫療科實冇死
出來做嘢講錢ja 講乜柒興趣
男人成績差讀護士學校都好過讀乜鳩工程呀

認真想問下，如果想做MLT點解City BMS好過Twc MLS?
Twc MLS拎左accreditation ，教果班多數MLT/Cytotech/ Biochemist出身，有得HA出 Placement。
我睇返City BMS，未曾accred過 ，faculty張list睇唔到邊個係MLT/ SO出身。Placement出私家。U life之外 ，其實有無其他原因?

{反攬炒救香港}香港政府天才抗疫政策一覽

咁其實讀呢個好啲
定是讀八大乞食科

有牌一定好過冇
當然最好就讀polyu

話咩乞食科......
你鐘意乞都阻唔到你

ching mlt?

你見生cancer既人 係咪大部分 係 放射治療師？
如果唔係 點解你會信 ？

stat?

東華一有牌就升左2-3分,今年會唔會再升少少

stat 都有機會做統計師 或者行Data scientist條路

其實stat 幾好
反正ug level IT都做唔到data scientist

點睇言語治療？

ST 早年好似飽和過
因為太多學校有開speech ug同master都太多
而ngo 對st 個需求冇pt ot 咁大
近年就因為 1校 1 ST 多咗好多機會
不過如果今年入去到你畢業個時學校可能已經請夠人手

Nursing你確定有Ulife🌝

讀個master咁多錢 冇父幹點樣一畢業就讀。。。

根本讀得所有醫療科都要預咗冇ulife
想要ulife就應該去讀bba 個d科

能大社工點睇？ 有牌又3322包入

社工幾好啊
不過好似有d飽和
因為太多學校有開
asso一大堆 degree 一大堆 master又一大堆

正路讀hku cu poly好d
asso升上去都容易

Degree牌就應該未
但做社福點都餓唔死

[整合] 中大湯宿傳銷狗

我而家讀緊嶺南bba下年grad,如果我想轉讀東華nursing用Ive bba high dip張cert可唔可以用senior year entry入⋯⋯

社工3大 hku cu poly

最衰ust冇社科讀。

bba點解可以senior entry入nursing
正常應該係HD/asso nursing 升degree先至senior entry

不過既然有degree 不如讀entry-level master

咁由hd rn讀兩年，再senior year entry讀3年係咪姐係最小5年先出到黎

如果揀醫管局下面開個d course係咪3年就可以考牌，但只係high dip level

yup 所以可以考慮下報cu poly MNursing

係 要再升apn就要先讀degree 然後讀master